<resources>
    <string name="app_name">tugasmodul2</string>
    <string name="isiArtikel">Bangkalan - Universitas Trunojoyo Madura (UTM) melakukan kunjungan studi banding ke Universitas Darussalam (Unida) Gontor, Jawa Timur, pada Senin (4/3/2024). Kunjungan Studi Banding tersebut diikuti Rektor UTM, Dr. Safi, S.H, M.H, Wakil Rektor, Ketua APT, Assesor internal UTM, Task force APT, Task force kedokteran. Para peserta rombongan studi banding dari UTM disambut hangat oleh Wakil Rektor I UNIDA Dr. Abdul Hafidz, M.A., Wakil Dekan Kedokteran, Ketua Badan Penjaminan Mutu UNIDA, anggota BPM UNIDA.
        \n\t Dalam sambutannya, Rektor UTM, Dr. Safi menegaskan maksud kedatangan dan tujuan berkunjung ke Universitas Darussalam Gontor, untuk belajar praktik baik pendirian fakultas kedokteran "Kami bermaksud untuk sambung silaturahmi serta berharap sharing praktik baik (pendirian fakultas kedokteran) dari UNIDA Gontor" ungkap Safi. Menurutnya, hal itu bagian dari ikhtiar mengetahui proses di Unida terkait apt dan pendirian fakultas kedokteran. "Harapannya juga, harus digagas MOU dan MOA dengan UNIDA dan harus ada tindak lanjut dan implementasinya," kata Safi.
        \n\t Safi menyampaikan agar ke depan bisa terjalin kegiatan sharing dari UNIDA Gontor dengan UTM. "UTM saat ini belum memiliki Prodi Internasional dan mahasiswa internasional, ada kendala (lain) yang harus dilakukan" ungkapnya Selesai sambutan, baik UTM dan UNIDA, acara kemudian dilanjutkan perkenalan dari pihak UNIDA. Kemudian diteruskan dengan kegiatan sharing terkait proses pendirian Fakultas Kedokteran.</string>
    <string name="profile">Universitas Trunojoyo Madura atau UTM adalah perguruan tinggi negeri yang terletak di Kamal, Kabupaten Bangkalan, Jawa Timur, Pulau Madura, Indonesia. Universitas Trunojoyo Madura dahulu merupakan universitas swasta yang resmi menjadi perguruan tinggi negeri berdasarkan Keputusan Presiden tanggal 5 Juli 2001. Perguruan tinggi ini diresmikan pada tanggal 23 Juli 2001 oleh Presiden Abdurrahman Wahid. Universitas Trunojoyo Madura merupakan perguruan tinggi negeri ke-7 di Jawa Timur.</string>
    <string name="artikel2">Bangkalan - Peringatan Nuzulul Quran menjadi momentum bagi umat Muslim di seluruh dunia untuk kembali mengingat pesan-pesan dalam Al-Quran, sebagai kitab suci Umat Islam. Sebagai momentum mengingat peristiwa agung turunnya Al-Quran kepada Nabi Muhammad SAW. Demikian juga yang dilakukan Universitas Trunojoyo Madura pada bulan suci Ramadhan tahun 2024 ini dengan menggelar Kegiatan peringatan Nuzulul Quran bertema "Implementasi nilai-nilai Al-Quran dalam Kehidupan Kampus". Kegiatan ini digelar di Lobi Gedung Graha Utama UTM menghadirkan penceramah Prof. Dr. KH. Ali Machsan Moesa, M.Si
        \n\t Dalam sambutannya Rektor UTM, Dr. Safi, S.H, M.H, menegaskan harapannya agar sesama umat Islam untuk terus mentadabburi isi kandungan Al-Quran. "Kita harus selalu ingat. Kenapa Al-Quran diturunkan. Dan sudah sepantasnya kita terus menyalakan ajaran Al-Quran di lingkungan kampus. Agar kita juga mendapat barokah dan safaat al-quran," ungkap Safi. Menurutnya, ada alasan lain mengapa kegiatan nuzulul Quran ini tidak dilaksanakan di Masjid Kampus, namun dilaksanakan di graha utama. "Kalau di masjid kampus, pasti setiap hari orang mengaji. Tetapi di gedung ini tidak setiap hari orang ngaji di sini," ungkapnya.
        \n\t Safi juga mengajak semua civitas akademika untuk menjadikan Al-Quran sebagai pegangan hidup dan menyalakan ajaran dalam Al-Quran. Kegiatan tersebut dimulai dengan pembacaan Al-Quran, kemudian Sholawat Nabi bersama Habib Idrus kemudian dilanjutkan dengan santunan 41 Anak Yatim dari Yayasan Darun Najah Kamal. Setelah ceramah agama, dilanjutkan dengan kegiatan buka bersama.</string>
    <string name="artikel3">Bangkalan- Dalam rangka mempersiapkan Reakreditasi Institusi Universitas Trunojoyo Madura (UTM) yang memasuki masa akhir pada November 2024. Tim Penjaminan Mutu (BPM) UTM Kunjungi Universitas Negeri Malang (UM) untuk studi banding. Tim Penyusunan Dokumen Akreditasi UTM yang ditugaskan dalam rombongan Studi Banding, yaitu Prof. Masduki, Dr. Kurniyati Indahsari, M.Si, Dr. Devi Rahayu Sh, M.Hum.,  Dr. Nurhayati, Trischa dan Yeni pada kamis (29/02/2024).
        \n\t Kegiatan tersebut diharapkan menunjang proses penyiapan dokumen reakreditasi UTM tahun 2024 secara maksimal. Mengingat, UTM menargetkan hasil akreditasi tahun Ini adalah Unggul. Berdasarkan Permendikbudristek Nomor 53 Tahun 2023 tentang Penjaminan Mutu Perguruan Tinggi. Tahun 2024 adalah tahun terakhir kesempatan perguruan tinggu berstatus akreditasi “unggul”. Karena di tahun berikutnya, status akreditasi perguruan tinggi hanya akan ada terkareditasi atau tidak terakreditasi.
        \n\t Rombongan UTM disambut Warsono, Ketua BPM Universitas Negeri Malang dan jajaran Tim. Warsono menyatakan setelah sesi diskusi dan tanya jawab, Kegiatan tindak lanjut dari kunjungan tersebut perlu dikerjakan. "Tim segera mengadakan rapat koordinasi untuk share hasil kunjungan ke Universitas Negeri Malang," kata Warsono. Warsono menambahkan, Tim penyusun dokumen reakreditasi seoptimal mungkin menjalankan strategi, tips dan trik menyusun dokumen re-aipt. "Setiap kebutuhan data dari tiap-tiap sub tim diharapkan dikomunikasikan sesegera mungkin untuk bisa ditindaklanjuti," Pungkasnya.</string>
</resources>